\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
\usepackage{tableaux}
\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
\usepackage{multicol}
\begin{document}
\title{Corrigé CI4 Modélisation électronique}
\type{Cours}
\classe{ATS}
\maketitle

\section*{4.3 -- Synthèse}

\begin{minipage}{.2\textwidth}
	\centering

\begin{circuitikz}
	\draw (0,0)node[vcc](vcc){$V_{cc}$} 
	to [short,-*] (0,-.5)
	to [R=$R_{30}$,-*] ++(0,-2)
	(0,-.5)
	to [short] ++(-1,0)
	to [R=$R_{C}$] ++(0,-2)
	to [short] ++(1,0)
	to [R=$R_{31}$] ++(0,-2)
	node[rground](masse){}
	;
\end{circuitikz}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.1\textwidth}
	\centering

$\Leftrightarrow$
\end{minipage}
\begin{minipage}{.2\textwidth}
\begin{circuitikz}
	\draw (0,0)node[vcc](vcc){$V_{cc}$} 
	to [short,] (0,-.5)
	to [R=$R_{eq}$,-*] ++(0,-2)
	to [R=$R_{31}$] ++(0,-2)
	node[rground](masse){}
	++(0,2)
	to[short,i=$i_0$]++(1,0)
	(masse)++(1,0)
	to [open,v>=$V_C$]
	++(0,2)
	;
\end{circuitikz}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.5\textwidth}
Avec $R_{eq}=\dfrac{R_C\cdot R_{30}}{R_C+R_{30}}$ et $i_0=\SI{0}{A}$
\end{minipage}


Par application du Pont diviseur de tension,
\[
	V_C=\frac{R_{31}}{R_{31}+R_{eq}}\cdot V_{CC}
\] 

\begin{itemize}
	\item Pas de pluie $R_C=\infty$

\[
R_C\gg R_{30}\implies R_{eq}\simeq\frac{R_C\cdot
		R_{30}}{R_C}=R_{30}=\SI{39}{k\ohm}
\] 
		$$
		V_C=\dfrac{\SI{1e3}{}}{\SI{1e3}{}+\SI{39e3}{}}\cdot
		V_{CC}=\dfrac{12}{40}=\SI{0.3}{V}
		$$

		\medskip
	\item Pluie faible $R_C=\SI{15,3}{k\ohm}$
		\[
			R_{eq}=\frac{39\cdot \SI{15.3}{}}{39+15,3}=\SI{10.3}{k\Omega}
		\] 
		\[
			V_C=\dfrac{\SI{1e3}{}}{\SI{1e3}{}+\SI{10.3e3}{}}\cdot
			V_{CC}=\dfrac{12}{11.3}=\SI{1.1}{V}
		\] 
		\medskip
	\item Pluie normale $R_C=\SI{1,14}{k\ohm}$
		\[
			R_{eq}=\frac{39\cdot \SI{1,14}{}}{39+1,14}=\SI{1.11}{k\Omega}
		\] 
		\[
			V_C=\dfrac{\SI{1e3}{}}{\SI{1e3}{}+\SI{1,11e3}{}}\cdot
			V_{CC}=\dfrac{12}{2.11}=\SI{5.7}{V}
		\] 
		\medskip
	\item Pluie faible $R_C=\SI{36}{\ohm}$
		\[
			R_{eq}=\frac{39\, 000\cdot 36}{39\,000+36}=\SI{36}{\Omega}
		\] 
		\[
			V_C=\dfrac{\SI{1e3}{}}{\SI{1e3}{}+\SI{36}{}}\cdot
			V_{CC}=\SI{11,6}{V}
		\] 
\end{itemize}

Pour pouvoir détecter les différents niveaux de pluie, on doit avoir :
\begin{itemize}
	\item $\SI{0.3}{V}<V_1<\SI{1.1}{V}$ ;
	\item $\SI{1.1}{V}<V_2<\SI{5.7}{V}$ et
	\item $\SI{5.7}{V}<V_2<\SI{11.6}{V}$.
\end{itemize}

\end{document}
